---
publishDate: 2023-07-24T00:00:00Z
title: Neue Webseite mit Astro
description: Die neue Webseite des HDC Gelterkinden
excerpt: Erfahre die Hintergründe über den Wechsel von Plenti zu Astro.
image: ~/assets/images/astro-icon-light.svg
category: Verschiedenes
tags:
  - markdown
  - news
  - Astro
canonical: https://hdcg.ch/neue-webseite/
---

## Astro

Astro ist ein neues Framework für statische Webseiten. Es ist ein Compiler, der aus einer Mischung aus Markdown, HTML, CSS und JavaScript eine statische Webseite erstellt. Astro hat ebenfalls den Vorteil, dass sowohl Svelte, Vue, als auch React für einzelne Komponenten verwendet werden können. Astro ist ein neues Framework für statische Webseiten. Es ist ein Compiler, der aus einer Mischung aus Markdown, HTML, CSS und JavaScript eine statische Webseite erstellt. Astro hat ebenfalls den Vorteil, dass sowohl Svelte, Vue, als auch React für einzelne Komponenten verwendet werden können.

## Plenti

Plenti ist ein Framework, welches auf Go basiert. Es ist ein statischer Site Generator, der aus Markdown, HTML, CSS und JavaScript eine statische Webseite erstellt. Geschrieben werden die Komponenten in Svelte.
Noch vor einem Jahr wurde die neue Webseite mit Plenti veröffentlicht. Nach der anfänglichen Euphorie meinerseits, stellte sich nach und nach heraus, dass Plenti nicht das richtige Werkzeug für die neue Webseite ist.
Ein Problem war beispielsweise die fehlende Integration von npm packages. Dies macht es schwieriger, die Webseite meinen Wünschen nach zu gestalten.

## Die Zukunft der Webseite

Mit den neuerungen sollte es einfachen sein, die Webseite bei bedarf weiterzuentwickeln.
Auch die News werden durch Markdown Dateien erstellt. Dies macht es einfacher, neue News zu veröffentlichen.

[[Top]](#top)
